Nu hoorde ik het dichterbij - in de bijkeuken, zoals ik beoordeeld.
Ik dacht dat de lengte misschien wel was onvoldoende om mij te bereiken.
Ik heb uitgebreid gebeden.
Het ging voorbij, schrapend flauw over de kelderdeur.
Een tijdperk van bijna ondraaglijke spanning greep in; toen hoorde ik het aan de klink kletteren!
Het had de deur  De marsmannetjes begrepen deuren!
Het maakte zich eventjes zorgen om de vangst en toen naar de deur geopend In de duisternis kon ik het ding gewoon zien - zoals een olifant romp meer dan iets anders - zwaaien naar me toe en aanraken en onderzoek van de muur, kolen, hout en plafond.
Het leek op een zwarte worm zijn blinde hoofd heen en weer wiegende.
Eens, zelfs, raakte het de hak van mijn laars.
Ik was op de rand van schreeuwen; Ik beet op mijn hand.
Een tijd lang was de tentakel stil.
Ik had kunnen fantaseren dat het was ingetrokken.
Momenteel, met een abrupt klik, het greep iets vast - ik dacht dat het me had!
- en leek te gaan weer uit de kelder.
Ik wist het even niet zeker.
Blijkbaar wel had een brok steenkool genomen om te onderzoeken.
Ik greep de kans om mijn positie lichtjes te verschuiven was krap geworden en toen geluisterd.
Ik fluisterde gepassioneerde gebeden voor de veiligheid.
Toen hoorde ik het langzame, opzettelijke geluid weer naar me toe kruipen.
Langzaam, langzaam naderde het, kraste tegen de muren en tikte de meubels.
